# DevDays-ingredient-networks
#### Графовое представление ингредиентов
Изначально хотелось узнать, как ингредиенты соотносятся между собой, какие сочетания ингредиентов хорошие и какие ингредиенты характерны для разных кухонь мира. 
Для этого мы распарсили популярный зарубежный сайт с рецептами и использовали данные оттуда.
Был построен граф ингредиентов, на котором видно, связь между какими из вершин сильнее. 
Вершинами этого графа являются ингредиенты, а толщина и яркость ребра отражает, на сколько часто встречаются ингредиенты вместе.

#### Помощь в составлении рецептов
Бывает, что человек хочет что-то приготовить и ищет рецепт на одном из сайтов по кулинарии. 
Это удобно, если есть понимание, какое блюдо хочется сделать. Но если вы сами хотите сделать рецепт блюда, то было бы удобно дать понять, на сколько рецепт хорош.

Для этого мы воспользовались информацией о рецептах с того же сайта, чтобы предсказывать рейтинг рецепта и его сложность. 
Но знание о том, что рейтин будет низким не помогает улучшить рецепт, поэтому мы сделали рекомендации по улучшению рецепта, а именно предлагать добавить ингредиенты к уже существующим. 
Было сделано два алгоритма рекомендаций, результаты обоих из которых показываются пользователю.
Для аргументации рекомендаций показывается граф, где отражены соседи ингредиентов.

#### Анализ кухонь мира
Во многих рецептах были указаны теги кухонь, с помощью которых мы построили дендрограмму, в которой отражены схожести разных кухонь с помощью иерархической кластеризации.
Схожесть кухонь определялась составом ингредиентов блюд, но видно, что близкие локацией кухни оказываются близко, что очень естественно.
Интересным фактом является близость французской и еврейской кухонь.  